[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-7f5b147d})
# template.create

[comment]: # ({/new-7f5b147d})

[comment]: # ({new-d9142f8c})
### Описание

`объект template.create(объект/массив шаблоны)`

Этот метод позволяет создавать новые шаблоны

[comment]: # ({/new-d9142f8c})

[comment]: # ({new-95e9c6ad})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые шаблоны.

В дополнение к [стандартным свойствам шаблона](object#шаблон), этот
метод принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**groups**<br>(требуется)|объект/массив|Группы узлов сети, в которые необходимо добавить шаблон.<br><br>Группы узлов сети должны иметь заданное свойство `groupid`.|
|templates|объект/массив|Шаблоны, к которым необходимо присоединить шаблон.<br><br>Шаблоны должны иметь заданное свойство `templateid`.|
|macros|объект/массив|Создаваемые пользовательские макросы у шаблона.|
|hosts|объект/массив|Узлы сети, к которым необходимо присоединить шаблон.<br><br>Узлы сети должны иметь заданное свойство `hostid`.|

[comment]: # ({/new-95e9c6ad})

[comment]: # ({new-68ed5aa8})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных шаблонов под
свойством `templateids`. Порядок возвращаемых ID совпадает с порядком
переданных шаблонов.

[comment]: # ({/new-68ed5aa8})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-104d61d1})
#### Создание шаблона

Создание шаблона и присоединение этого шаблона к двум узлам сети.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "template.create",
    "params": {
        "host": "Linux template",
        "groups": {
            "groupid": 1
        },
        "hosts": [
            {
                "hostid": "10084"
            },
            {
                "hostid": "10090"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "templateids": [
            "10086"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-104d61d1})

[comment]: # ({new-15290398})
### Исходный код

CTemplate::create() в *ui/include/classes/api/services/CTemplate.php*.

[comment]: # ({/new-15290398})
